# Таблица обследований
Таблица обследований должна использоваться врачами, интерпретирующими ЭКГ.
В таком режиме в таблице отображается список обследований без группировки по пациентам, а в правой части экрана доступна краткая информация о выбранном обследовании и пациенте, автоматическое и врачебные заключения.

![](../pictures/patients/table_exams.png "Таблица обследований")

Таблица содержит краткую информацию об обследованиях:
1. Заключение «Светофор» *![](../pictures/patients/lights_indicator.png)* или информация о его отсутствии *![](../pictures/patients/lights_indicator_missing.png)*. Если результаты автоматической обработки ещё не были получены, то выводится иконка «Ожидание результатов автоматической обработки» *![](../pictures/patients/waiting_auto_results.png)*. Обследования, принятые по акустическому каналу, отмечены знаком *![](../pictures/patients/acoustic_ecg_indicator.png)*.
2. № ЭКГ. Каждому обследованию на Кардиосервере соответствует уникальный номер, он отображается в этом столбце.
3. Дата съема.
4. Дата получения отражает информацию о дате и времени записи электрокардиограммы в архив медучреждения. 
5. Откуда. Содержит название медучреждения, из которого была получена электрокардиограмма.
6. № назначения. Содержит номер назначения, по которому была снята данная ЭКГ.
7. Номер пациента, для которого была снята данная ЭКГ.
8. ФИО пациента.
9. Пол пациента.
10. Возраст пациента.
11. № Кардиометра, с помощью которого была снята данная ЭКГ. Позволяет идентифицировать, кем и/или где в медучреждении был произведен съем электрокардиограммы.
12. Метка пациента.
5. Наличие врачебного заключения. Обследования без врачебного заключения отмечаются знаком «Внимание» *![](../pictures/patients/pay_attention.png)*. Если у обследования есть заключение врача, то рядом с ним будет отображен соответствующий знак *![](../pictures/patients/doc_report_indicator.png)*.

Возврат к списку пациентов возможен несколькими способами:
1. нажмите клавишу “Backspace” на клавиатуре;
2. нажмите левой кнопкой мыши стрелку «Назад» *![](../pictures/patients/back_arrow.png)* в верхней части таблицы или дважды щелкните левой кнопкой мыши по строке «Назад».

## Удаление обследований
Чтобы удалить обследование, выделите требуемую строку и нажмите кнопку «Удалить обследование» *![](../pictures/patients/btn_exam_del.png)* или нажмите на выбранной строке правой кнопкой мыши и выберите в меню «Удалить обследование».

## Копирование обследований другому пациенту
Чтобы копировать обследование другому пациенту, нажмите на кнопку «Копировать обследование» *![](../pictures/patients/btn_exam_copy.png)*. В открывшемся окне выберите нужный архив. Обследование нельзя скопировать в исходный архив и в архивы для приёма обследований от других медучреждений и частных лиц. Дважды щелкните левой кнопкой мыши по строке пациента, которому нужно скопировать ЭКГ.

![](../pictures/patients/exam_copy_dlg.png "Копирование обследования пациенту")

## Перенос обследований другому пациенту
Чтобы перенести обследование другому пациенту, нажмите на кнопку «Переместить обследование» *![](../pictures/patients/btn_exam_move.png)*. В открывшемся окне выберите нужный архив. Для переноса обследования недоступны архивы для приёма обследований от других медучреждений и частных лиц. Дважды щелкните левой кнопкой мыши по строке пациента, которому нужно перенести ЭКГ.

## Перенос обследований новому пациенту
Чтобы зарегистрировать нового пациента в текущем архиве и переместить ему выбранные обследования, нажмите на кнопку «Переместить обследования новому пациенту» *![](../pictures/patients/btn_exam_move_to_new_patient.png)*. В открывшемся окне введите данные нового пациента. Регистрация пациентов описана в разделе [«Таблица пациентов»](patients-table.html) настоящей справочной информации. Обследования будут перемещены после регистрации пациента.

## Отправка обследований на автоматическую обработку
Обследования, для которых результаты автоматической обработки ещё не были получены, отмечены в таблице иконкой *![](../pictures/patients/waiting_auto_results.png)*. Для таких обследований можно запросить результаты автоматической обработки вручную: для этого выделите требуемые строки и нажмите кнопку «Отправить обследование на автоматическую обработку» *![](../pictures/patients/btn_exam_send_to_autoproc.png)*.

## Экспорт и импорт обследований
Для переноса обследований с одного Кардиосервера на другой может быть использован механизм экспорта и импорта обследований.
Для экспорта обследований в файлы выделите требуемые строки в таблице и нажмите кнопку «Экспортировать обследования» *![](../pictures/patients/btn_exams_export.png)*. В появившемся окне укажите каталог, в который нужно сохранить файлы.
Полученные файлы могут быть импортированы на Кардиосервер с помощью программы врача. Для этого нажмите кнопку «Импортировать обследования» *![](../pictures/patients/btn_exams_import.png)*.

Доступно два режима импорта обследований из файлов: импорт в архив и импорт пациенту.

![](../pictures/patients/exam_import_choose_mode.png "Выбор режима импорта обследований")

В файле обследования сохраняется информация об обследовании и пациенте.
Для того чтобы добавить обследования в архивы с автоматическим созданием в нём пациентов, выберите «Импорт в архив» и нажмите кнопку «Далее». В этом режиме импорта в выбранном архиве будут автоматически созданы необходимые карточки пациентов.
Для того чтобы добавить все импортируемые обследования в архив одного пациента, выберите «Импорт пациенту» и нажмите кнопку «Далее». Обследования будут добавлены в архив пациента, выбранного в таблице.

![](../pictures/patients/exam_import_choose_files.png "Выбор файлов для импорта обследований")

После этого необходимо выбрать файлы для импорта. Нажмите кнопку «Добавить» и выберите нужные файлы в появившемся диалоговом окне. Если файлы были добавлены в список ошибочно, то их можно удалить: выделите нужные строки в таблице и нажмите кнопку «Удалить». Если выбраны все файлы, которые необходимо импортировать, нажмите кнопку «Далее».
Проверьте, что в следующем окне правильно указан выбранный архив или номер пациента, список файлов. Затем нажмите кнопку «Завершить», чтобы импортировать обследования.

## Настройка отображения столбцов
Чтобы выбрать, какие столбцы должны быть показаны на экране, нажмите правой кнопкой мыши по заголовку таблицы и отметьте галочками необходимые столбцы.
По умолчанию отображаются все столбцы.

![](../pictures/patients/table_exams_columns.png "Настройка отображения столбцов в таблице обследований")

## Сортировка списка обследований
Чтобы отсортировать обследования по выбранному столбцу, щелкните на заголовок столбца. Сортировка возможна по дате съёма и дате получения ЭКГ. Стрелочка рядом с названием столбца показывает порядок сортировки.

![](../pictures/patients/table_exams_sort.png "Сортировка обследований по дате съёма ЭКГ")

## Фильтрация
Под таблицей обследований расположена скрываемая область фильтрации. Для применения фильтров заполните одно или несколько полей и нажмите клавишу «Enter» или кнопку «Применить».
Фильтрация является удобным инструментом поиска обследований. Доступны фильтры по номеру ЭКГ; дате съёма ЭКГ; дате получения обследования в архив медучреждения; названию медучреждения, из которого была получена ЭКГ; ФИО и логину врача, зарегистрировавшего ЭКГ; номеру, фамилии, полу и возрасту пациента; номеру Кардиометра; наличию врачебного заключения; метке и заключению «Светофор».

![](../pictures/patients/table_exams_filter.png "Фильтр в таблице обследований")

Чтобы показать весь список обследований, нажмите «Очистить».
Для облегчения заполнения полей фильтрации в соответствии с известной информацией об ЭКГ или пациенте, выберите в таблице ЭКГ или пациента, затем установите указатель мыши в интересующее вас поле фильтра и нажмите сочетание клавиш Ctrl+F. В поле, где был установлен курсор, появится соответствующая выбранной строке информация.
Чтобы скрыть раздел фильтра, нажмите на строку *![](../pictures/patients/filter_spoiler.png)*.
При скрытии столбцов таблицы скрываются соответствующие поля фильтрации.
